\cours
%
L’électricité est liée aux particules de la matière électriquement chargées.\\[5mm]
%
Le courant électrique est le déplacement de particules électriquement chargées.\\[5mm]
%
Le courant électrique est est dû à la tension électrique.\\[5mm]
%
La tension électrique a pour symbole $U$ et a pour unité le \uline{volt}, de symbole $\unit{V}$.\\
L’intensité du courant électrique a pour symbole $I$ et a pour unité l’\uline{ampère}, de symbole $\unit{A}$.\\[5mm]
%
Pour fonctionner, un circuit électrique a besoin :
\begin{itemize}
\item d’un générateur
\item d’au moins un récepteur
\item d’être fermé !
\end{itemize}